%---------- Inleiding ---------------------------------------------------------


\section{Inleiding}%
\label{sec:inleiding}

%skelet: 
%1. korte uitleg van probleem (information overload/Enterprise search issues) 
% -> bron zoeken die dit verder aantoont
%2. beschrijving van de issue in de context van Ziggu
%3. Ai als oplossing 
% -> bron zoeken die ai als oplossing bied voor de issues 
%3. onderzoeksvraag 
%  -> segue naar de onderzoeksvraag
%4. Wat we willen bereiken
%  -> PoC 
%5. Wat we hiervoor gaan opzoeken 

Het bedrijf Ziggu BV, een Belgisch Software-as-a-Service (SaaS) bedrijf, biedt klantenportalen aan projectteams in verschillende sectoren. Eén van die sectoren die gebruik maakt van het platform en die ook bekend staat voor zijn complexiteit ~\autocite{MohdNawi2014}, is de bouw & vastgoedsector. Deze complexiteit komt enerzijds door de vele betrokken partijen bij een bouwproject (denk: aannemer, projectontwikkelaar, klanten, leads, enz. ~\autocite{MohdNawi2014}), maar anderzijds ook door de lange duurtijd met verschillende fases die vaak asynchroon lopen tussen verschillende units of projecten over verschillende fases heen. Hierdoor is er een grote hoeveelheid aan informatie voorhanden die vaak moeilijk te doorzoeken is. 

Een concreet voorbeeld uit de praktijk in Ziggu: Een projectontwikkelaarbedrijf is bezig met de bouw van een nieuw appartementencomplex. Dit complex zal een capaciteit hebben van ongeveer 100 units die kunnen worden verkocht aan mensen die op zoek zijn naar een nieuwe woning. Een project zoals deze loopt over een lange periode en zijn er per unit verschillende fases die doorlopen moeten worden. Denk hierbij aan een verkoopfases waar mogelijkse leads gezocht worden, een bouwfase waar klanten vaak keuzes moeten maken omtrent hun toekomstige woning zoals de keuken, badkamer,etc, een nazorg fase waarin defecten of problemen kunnen gemeld, etc. Elk van deze fases zal door iedere unit moeten doorlopen worden. De kans is dus groot dat alle units zich in verschillende fases zullen bevinden. Als een klantenbegeleider van het project dan op zoek is naar informatie van een bepaalde unit zoals bijvoorbeeld welke persoon had een probleem met zijn keuken, dan is het niet eenvoudig om deze informatie snel terug te vinden. 

Dit probleem van informatie terugvinden is zeker niet uniek voor Ziggu of de bouwsector. Zoals ~\textcite{Hawking2004} aankaart, vormt het doorzoeken van informatie binnen organisaties sinds de opkomst van het web een grote en complexe uitdaging. Hij wijt dit voornamelijk aan de heterogene aard van de informatie waarbij informatie verspreid is over verschillende systemen met een hele reeks verschillende bestandsformaten. In de context van Ziggu is dit ook het geval. Enerzijds is er gestructureerde data die opgeslagen wordt in een relationele databank(PostgreSQL), anderzijds is er ongestructureerde data zoals chat conversaties en helpcenter documenten. Hoewel er in de periode van het onderzoek van ~\textcite{Hawking2004} nog niet veel oplossingen beschikbaar waren door gebrek aan kennis en infrastructuur, kunnen vandaag de dag door de recente ontwikkelingen rond Artificiële Intelligentie deze een oplossing bieden.


Daarom zal de focus van deze bachelorproef liggen op het beantwoorden van volgende onderzoeksvraag: \textquotestraightbase{Hoe kan Artificiële Intelligentie geïmplementeerd worden in een bestaande multi-tenant Ruby-on-Rails en PostgreSQL-gebaseerde bedrijfsapplicatie om klanten op een accurate, efficiënte en afgebakende manier projectinformatie te laten opvragen via een AI-assistent }

Hierbij wordt er specifiek gekeken naar volgende deelvragen: 
- Wat zijn de problemen en gevolgen van Information Retrieval (IR) en Enterprise Search (ES) in organisaties op de standaard manier?  
- Waarom zijn traditionele zoekmethodes (filtering/keyword search) onvoldoende bij diverse dataset 
- Welke meerwaarde kan AI bieden bij het zoeken in grote hoeveelheden data binnen organisaties?
- Wat is semantisch zoeken?
- Welke AI-technologieën kunnen gebruikt worden om gebruikers zowel op gestructureerde als ongestructureerde data te laten zoeken
- Welke frameworks en tools kunnen gebruikt worden om de AI-technologiën te implementeren in de bestaande bedrijfscontext van Ziggu?
- Hoe kan de Ai-oplossing worden geëvalueerd? 

Het uiteindelijke doel van deze bachelorproef is het ontwikkelen van een Proof-of-Concept (PoC) voor een AI assistent. Deze zal in een afgebakende omgeving zowel data uit gestructureerde als ongestructureerde bronnen ophalen, verwerken en de antwoorden weergeven op een accurate, afgebakende en efficiënte manier. De assistent moet gebruikers in staat stellen om op een natuurlijke en intuïtieve wijze informatie op te vragen. Hierbij zal er gekeken worden naar de bestaande infrastructuur van Ziggu en hoe de AI-oplossing hierin kan worden geïntegreerd.

In de eerstvolgende sectie zal er een literatuurstudie worden uitgevoerd om de huidige stand van zaken en trends rond AI-gebaseerde zoekoplossingen te onderzoeken waarbij zowel gestructureerde als ongestructureerde data kan worden doorzocht. Daarna zal de methodologie worden besproken die op basis van de bevindingen uit de literatuurstudie zal worden toegepast om de uiteindelijke bachelorproef uit te voeren. Tot slot zal in de laatste sectie een korte besprekingen van de verwachte resultaten gegeven worden samen met de conclusie die uit het onderzoek kan worden getrokken.



%---------- Stand van zaken ---------------------------------------------------

\section{Literatuurstudie}%
\label{sec:literatuurstudie}

Hier beschrijf je de \emph{state-of-the-art} rondom je gekozen onderzoeksdomein, d.w.z.\ een inleidende, doorlopende tekst over het onderzoeksdomein van je bachelorproef. Je steunt daarbij heel sterk op de professionele \emph{vakliteratuur}, en niet zozeer op populariserende teksten voor een breed publiek. Wat is de huidige stand van zaken in dit domein, en wat zijn nog eventuele open vragen (die misschien de aanleiding waren tot je onderzoeksvraag!)?

Je mag de titel van deze sectie ook aanpassen (literatuurstudie, stand van zaken, enz.). Zijn er al gelijkaardige onderzoeken gevoerd? Wat concluderen ze? Wat is het verschil met jouw onderzoek?

Verwijs bij elke introductie van een term of bewering over het domein naar de vakliteratuur, bijvoorbeeld~\autocite{Hykes2013}! Denk zeker goed na welke werken je refereert en waarom.

Draag zorg voor correcte literatuurverwijzingen! Een bronvermelding hoort thuis \emph{binnen} de zin waar je je op die bron baseert, dus niet er buiten! Maak meteen een verwijzing als je gebruik maakt van een bron. Doe dit dus \emph{niet} aan het einde van een lange paragraaf. Baseer nooit teveel aansluitende tekst op eenzelfde bron.

Als je informatie over bronnen verzamelt in JabRef, zorg er dan voor dat alle nodige info aanwezig is om de bron terug te vinden (zoals uitvoerig besproken in de lessen Research Methods).

% Voor literatuurverwijzingen zijn er twee belangrijke commando's:
% \autocite{KEY} => (Auteur, jaartal) Gebruik dit als de naam van de auteur
%   geen onderdeel is van de zin.
% \textcite{KEY} => Auteur (jaartal)  Gebruik dit als de auteursnaam wel een
%   functie heeft in de zin (bv. ``Uit onderzoek door Doll & Hill (1954) bleek
%   ...'')

Je mag deze sectie nog verder onderverdelen in subsecties als dit de structuur van de tekst kan verduidelijken.

%---------- Methodologie ------------------------------------------------------
\section{Methodologie}%
\label{sec:methodologie}

Hier beschrijf je hoe je van plan bent het onderzoek te voeren. Welke onderzoekstechniek ga je toepassen om elk van je onderzoeksvragen te beantwoorden? Gebruik je hiervoor literatuurstudie, interviews met belanghebbenden (bv.~voor requirements-analyse), experimenten, simulaties, vergelijkende studie, risico-analyse, PoC, \ldots?

Valt je onderwerp onder één van de typische soorten bachelorproeven die besproken zijn in de lessen Research Methods (bv.\ vergelijkende studie of risico-analyse)? Zorg er dan ook voor dat we duidelijk de verschillende stappen terug vinden die we verwachten in dit soort onderzoek!

Vermijd onderzoekstechnieken die geen objectieve, meetbare resultaten kunnen opleveren. Enquêtes, bijvoorbeeld, zijn voor een bachelorproef informatica meestal \textbf{niet geschikt}. De antwoorden zijn eerder meningen dan feiten en in de praktijk blijkt het ook bijzonder moeilijk om voldoende respondenten te vinden. Studenten die een enquête willen voeren, hebben meestal ook geen goede definitie van de populatie, waardoor ook niet kan aangetoond worden dat eventuele resultaten representatief zijn.

Uit dit onderdeel moet duidelijk naar voor komen dat je bachelorproef ook technisch voldoen\-de diepgang zal bevatten. Het zou niet kloppen als een bachelorproef informatica ook door bv.\ een student marketing zou kunnen uitgevoerd worden.

Je beschrijft ook al welke tools (hardware, software, diensten, \ldots) je denkt hiervoor te gebruiken of te ontwikkelen.

Probeer ook een tijdschatting te maken. Hoe lang zal je met elke fase van je onderzoek bezig zijn en wat zijn de concrete \emph{deliverables} in elke fase?

%---------- Verwachte resultaten ----------------------------------------------
\section{Verwacht resultaat, conclusie}%
\label{sec:verwachte_resultaten}

Hier beschrijf je welke resultaten je verwacht. Als je metingen en simulaties uitvoert, kan je hier al mock-ups maken van de grafieken samen met de verwachte conclusies. Benoem zeker al je assen en de onderdelen van de grafiek die je gaat gebruiken. Dit zorgt ervoor dat je concreet weet welk soort data je moet verzamelen en hoe je die moet meten.

Wat heeft de doelgroep van je onderzoek aan het resultaat? Op welke manier zorgt jouw bachelorproef voor een meerwaarde?

Hier beschrijf je wat je verwacht uit je onderzoek, met de motivatie waarom. Het is \textbf{niet} erg indien uit je onderzoek andere resultaten en conclusies vloeien dan dat je hier beschrijft: het is dan juist interessant om te onderzoeken waarom jouw hypothesen niet overeenkomen met de resultaten.

